                    LICENÇA PÚBLICA GERAL GNU
                       Versão 3, 29 de junho de 2007

 Copyright (C) 2007 Free Software Foundation, Inc. <https://fsf.org/>
 Todos têm permissão para copiar e distribuir cópias textuais
 deste documento de licença, mas não é permitido alterá-lo.

                            Preâmbulo

  A GNU General Public License é uma licença copyleft gratuita para
software e outros tipos de obras.

  As licenças para a maioria dos softwares e outros trabalhos práticos são projetadas
para tirar sua liberdade de compartilhar e alterar as obras. Por contraste,
a GNU General Public License se destina a garantir sua liberdade de
compartilhe e altere todas as versões de um programa - para garantir que ele permaneça gratuito
software para todos os seus usuários. Nós, a Free Software Foundation, usamos o
GNU General Public License para a maioria de nosso software; aplica-se também a
qualquer outro trabalho divulgado desta forma por seus autores. Você pode aplicá-lo a
seus programas também.

  Quando falamos de software livre, estamos nos referindo à liberdade, não
preço. Nossas Licenças Públicas Gerais são projetadas para garantir que você
têm a liberdade de distribuir cópias de software livre (e cobrar por
se desejar), que você recebe o código-fonte ou pode obtê-lo se você
deseja, que você pode alterar o software ou usar partes dele em novos
programas gratuitos e que você sabe que pode fazer essas coisas.

  Para proteger seus direitos, precisamos impedir que outras pessoas neguem você
esses direitos ou pedindo que você renuncie a eles. Portanto, você tem
certas responsabilidades se você distribuir cópias do software, ou se
você o modifica: responsabilidades de respeitar a liberdade dos outros.

  Por exemplo, se você distribuir cópias de tal programa,
grátis ou por uma taxa, você deve repassar aos destinatários o mesmo
liberdades que você recebeu. Você deve certificar-se de que eles também recebam
ou pode obter o código-fonte. E você deve mostrar a eles esses termos para que eles
conhecer seus direitos.

  Os desenvolvedores que usam a GNU GPL protegem seus direitos em duas etapas:
(1) reivindicar direitos autorais sobre o software, e (2) oferecer a você esta Licença
dando a você permissão legal para copiá-lo, distribuí-lo e / ou modificá-lo.

  Para a proteção dos desenvolvedores e autores, a GPL explica claramente
que não há garantia para este software gratuito. Para os usuários e
pelos autores, a GPL exige que as versões modificadas sejam marcadas como
alterado, de modo que seus problemas não sejam atribuídos erroneamente a
autores de versões anteriores.

  Alguns dispositivos são projetados para negar aos usuários o acesso para instalar ou executar
versões modificadas do software dentro delas, embora o fabricante
pode fazer isso. Isso é fundamentalmente incompatível com o objetivo de
protegendo a liberdade dos usuários de alterar o software. O sistemático
padrão de tal abuso ocorre na área de produtos para que os indivíduos
uso, que é precisamente onde é mais inaceitável. Portanto, nós
projetaram esta versão da GPL para proibir a prática para aqueles
produtos. Se tais problemas surgirem substancialmente em outros domínios, nós
estamos prontos para estender esta disposição a esses domínios em versões futuras
da GPL, conforme necessário para proteger a liberdade dos usuários.

  Finalmente, todo programa é constantemente ameaçado por patentes de software.
Os Estados não devem permitir que as patentes restrinjam o desenvolvimento e o uso de
software em computadores de uso geral, mas naqueles que o fazem, desejamos
evitar o perigo especial de que patentes aplicadas a um programa gratuito possam
torná-lo efetivamente proprietário. Para evitar isso, a GPL garante que
patentes não podem ser usadas para tornar o programa não livre.

  Os termos e condições precisos para cópia, distribuição e
a modificação segue.

                       TERMOS E CONDIÇÕES

  0. Definições.

  "Esta Licença" refere-se à versão 3 da Licença Pública Geral GNU.

  "Copyright" também significa leis semelhantes a direitos autorais que se aplicam a outros tipos de
funciona, como máscaras de semicondutores.

  "O Programa" refere-se a qualquer trabalho protegido por direitos autorais licenciado sob este
Licença. Cada licenciado é tratado como "você". "Licenciados" e
"destinatários" podem ser indivíduos ou organizações.

  "Modificar" uma obra significa copiar ou adaptar todo ou parte da obra
de uma forma que requer permissão de direitos autorais, diferente da criação de um
cópia exata. O trabalho resultante é chamado de "versão modificada" do
trabalho anterior ou um trabalho "baseado" no trabalho anterior.

  Uma "obra coberta" significa o Programa não modificado ou uma obra baseada
no Programa.

  "Propagar" uma obra significa fazer qualquer coisa com ela que, sem
permissão, tornaria você direta ou secundariamente responsável por
violação sob a lei de direitos autorais aplicável, exceto executá-la em um
computador ou modificar uma cópia privada. A propagação inclui cópia,
distribuição (com ou sem modificação), disponibilizando para o
público e, em alguns países, também outras atividades.

  "Transmitir" uma obra significa qualquer tipo de propagação que possibilite outras
partes para fazer ou receber cópias. Mera interação com um usuário por meio de
uma rede de computadores, sem transferência de uma cópia, não está transmitindo.

  Uma interface de usuário interativa exibe "Avisos legais apropriados"
na medida em que inclui um conveniente e proeminentemente visível
recurso que (1) exibe um aviso de direitos autorais apropriado e (2)
diz ao usuário que não há garantia para o trabalho (exceto para o
medida em que as garantias são fornecidas), que os licenciados podem transmitir o
trabalhar sob esta Licença e como visualizar uma cópia desta Licença. Se
a interface apresenta uma lista de comandos ou opções do usuário, como um
menu, um item de destaque na lista atende a esse critério.

  1. Código-fonte.

  O "código-fonte" de uma obra significa a forma preferida da obra
para fazer modificações nele. "Código objeto" significa qualquer fonte não
forma de um trabalho.

  Uma "Interface Padrão" significa uma interface que é oficial
padrão definido por um organismo de padrões reconhecido, ou, no caso de
interfaces especificadas para uma determinada linguagem de programação, uma que
é amplamente utilizado entre os desenvolvedores que trabalham nessa linguagem.

  As "Bibliotecas do Sistema" de uma obra executável incluem qualquer coisa, outras
do que o trabalho como um todo, que (a) está incluído na forma normal de
empacotar um componente principal, mas que não faz parte desse componente principal
Componente, e (b) serve apenas para permitir o uso da obra com aquele
Componente principal, ou para implementar uma interface padrão para a qual um
a implementação está disponível ao público na forma de código-fonte. UMA
"Componente Principal", neste contexto, significa um componente essencial principal
(kernel, sistema de janela e assim por diante) do sistema operacional específico
(se houver) no qual o trabalho executável é executado, ou um compilador usado para
produzir o trabalho, ou um interpretador de código de objeto usado para executá-lo.

  A "Fonte Correspondente" para uma obra na forma de código-objeto significa todos
o código-fonte necessário para gerar, instalar e (para um executável
trabalho) executar o código do objeto e modificar o trabalho, incluindo scripts para
controlar essas atividades. No entanto, não inclui o trabalho
Bibliotecas do sistema ou ferramentas de uso geral ou geralmente disponíveis gratuitamente
programas que são usados sem modificações na execução dessas atividades, mas
que não fazem parte do trabalho. Por exemplo, Fonte Correspondente
inclui arquivos de definição de interface associados a arquivos de origem para
o trabalho e o código-fonte para bibliotecas compartilhadas e dinamicamente
subprogramas vinculados que o trabalho foi projetado especificamente para exigir,
como por comunicação íntima de dados ou fluxo de controle entre aqueles
subprogramas e outras partes do trabalho.

  A fonte correspondente não precisa incluir nada que os usuários
pode regenerar automaticamente a partir de outras partes do correspondente
Fonte.

  A fonte correspondente para um trabalho em forma de código-fonte é que
mesmo trabalho.

  2. Permissões básicas.

  Todos os direitos concedidos sob esta Licença são concedidos pelo prazo de
direitos autorais sobre o Programa, e são irrevogáveis desde que
condições sejam atendidas. Esta licença afirma explicitamente o seu ilimitado
permissão para executar o programa não modificado. A saída da execução de um
trabalho coberto é coberto por esta Licença apenas se a saída, dada a sua
conteúdo, constitui uma obra coberta. Esta licença reconhece o seu
direitos de uso justo ou outro equivalente, conforme previsto pela lei de direitos autorais.

  Você pode fazer, executar e propagar trabalhos cobertos que você não faz
transmitir, sem condições, desde que sua licença permaneça de outra forma
À força. Você pode transmitir obras cobertas para outras pessoas com o único propósito
de tê-los fazer modificações exclusivamente para você, ou fornecer-lhe
com instalações para executar essas obras, desde que cumpra com
os termos desta Licença na transmissão de todo o material para o qual você faz
não controlar direitos autorais. Aqueles que fazem ou executam as obras cobertas
pois você deve fazê-lo exclusivamente em seu nome, sob sua direção
e controle, em termos que os proíbem de fazer qualquer cópia de
seu material protegido por direitos autorais fora de seu relacionamento com você.

  O transporte sob quaisquer outras circunstâncias é permitido apenas sob
as condições indicadas abaixo. Sublicenciamento não é permitido; seção 10
torna desnecessário.

  3. Protegendo os direitos legais dos usuários da lei anti-evasão.

  Nenhum trabalho coberto deve ser considerado parte de uma tecnologia eficaz
medida ao abrigo de qualquer lei aplicável cumprindo as obrigações ao abrigo do artigo
11 do tratado de direitos autorais da OMPI adotado em 20 de dezembro de 1996, ou
leis semelhantes que proíbem ou restringem a evasão de tais
medidas.

  Quando você transmite um trabalho coberto, você renuncia a qualquer poder legal de proibir
evasão de medidas tecnológicas na medida em que tal evasão
é efetuado pelo exercício de direitos sob esta Licença com relação a
o trabalho coberto, e você nega qualquer intenção de limitar a operação ou
modificação da obra como meio de fiscalização, contra a obra
usuários, seus direitos legais ou de terceiros para proibir a evasão de
medidas tecnológicas.

  4. Transmissão de cópias literais.

  Você pode transmitir cópias textuais do código-fonte do Programa enquanto você
recebê-lo, em qualquer meio, desde que você conspicuamente e
publicar apropriadamente em cada cópia um aviso de copyright apropriado;
mantenha intactos todos os avisos informando que esta Licença e qualquer
termos não permissivos adicionados de acordo com a seção 7 aplicam-se ao código;
mantenha intactos todos os avisos de ausência de qualquer garantia; e dar tudo
destinatários uma cópia desta Licença junto com o Programa.

  Você pode cobrar qualquer preço ou nenhum preço por cada cópia que transmitir,
e você pode oferecer suporte ou proteção de garantia mediante o pagamento de uma taxa.

  5. Transmitindo versões de origem modificadas.

  Você pode transmitir um trabalho baseado no Programa, ou as modificações para
produzi-lo a partir do Programa, na forma de código-fonte sob o
termos da seção 4, desde que você também atenda a todas estas condições:

    a) O trabalho deve conter avisos em destaque afirmando que você modificou
    e dando uma data relevante.

    b) O trabalho deve levar avisos em destaque afirmando que é
    liberado sob esta Licença e quaisquer condições adicionadas na seção
    7. Este requisito modifica o requisito da seção 4 para
    "manter intactos todos os avisos".

    c) Você deve licenciar a obra inteira, como um todo, sob este
    Licença para qualquer pessoa que obtenha uma cópia. Esta
    A licença será, portanto, aplicável, juntamente com qualquer seção aplicável 7
    termos adicionais, para todo o trabalho, e todas as suas partes,
    independentemente de como eles são embalados. Esta licença não dá
    permissão para licenciar a obra de qualquer outra forma, mas isso não
    invalidar essa permissão se você a tiver recebido separadamente.

    d) Se o trabalho tiver interfaces de usuário interativas, cada uma deve exibir
    Avisos legais apropriados; no entanto, se o programa tiver
    interfaces que não exibem Avisos Legais Apropriados, seu
    o trabalho não precisa obrigá-los a isso.

  Uma compilação de um trabalho coberto com outro separado e independente
obras, que não são, por natureza, extensões da obra coberta,
e que não são combinados com ele para formar um programa maior,
em ou em um volume de um meio de armazenamento ou distribuição, é chamado de
"agregado" se a compilação e seus direitos autorais resultantes não forem
usado para limitar o acesso ou direitos legais dos usuários da compilação
além do que as obras individuais permitem. Inclusão de obra coberta
de forma agregada, não faz com que esta Licença se aplique a outra
partes do agregado.

  6. Transmissão de formulários não originais.

  Você pode transmitir um trabalho coberto na forma de código-objeto de acordo com os termos
das seções 4 e 5, desde que você também transmita o
Fonte correspondente legível por máquina nos termos desta Licença,
de uma destas maneiras:

    a) Transmitir o código do objeto em, ou incorporado em, um produto físico
    (incluindo um meio de distribuição física), acompanhado pelo
    Fonte correspondente fixada em um meio físico durável
    normalmente usado para intercâmbio de software.

    b) Transmitir o código do objeto em, ou incorporado em, um produto físico
    (incluindo um meio de distribuição física), acompanhado por um
    oferta escrita, válida por pelo menos três anos e válida por como
    contanto que você ofereça peças de reposição ou suporte ao cliente para esse produto
    modelo, para dar a qualquer um que possui o código do objeto (1) um
    cópia da fonte correspondente para todo o software no
    produto que é coberto por esta Licença, em um material físico durável
    meio normalmente usado para intercâmbio de software, por um preço não
    mais do que o seu custo razoável de realizar isso fisicamente
    transmissão de fonte, ou (2) acesso para copiar o
    Fonte correspondente de um servidor de rede sem custo.

    c) Transmitir cópias individuais do código-objeto com uma cópia do
    oferta por escrito para fornecer a Fonte Correspondente. Esta
    alternativa é permitida apenas ocasionalmente e não comercialmente, e
    apenas se você recebeu o código objeto com tal oferta, de acordo
    com a subseção 6b.

    d) Transmitir o código do objeto, oferecendo acesso de um designado
    lugar (grátis ou por um custo), e oferece acesso equivalente ao
    Fonte correspondente da mesma maneira através do mesmo lugar em nenhum
    carga adicional. Você não precisa exigir que os destinatários copiem o
    Fonte correspondente junto com o código do objeto. Se o lugar para
    copiar o código do objeto é um servidor de rede, a fonte correspondente
    pode estar em um servidor diferente (operado por você ou por terceiros)
    que suporta recursos de cópia equivalentes, desde que você mantenha
    instruções claras ao lado do código do objeto dizendo onde encontrar o
    Fonte correspondente. Independentemente de qual servidor hospeda o
    Fonte correspondente, você continua obrigado a garantir que seja
    disponível pelo tempo que for necessário para satisfazer esses requisitos.

    e) Transmitir o código-objeto usando transmissão ponto a ponto, desde que
    você informa a outros pares onde o código do objeto e
    A fonte da obra está sendo oferecida ao público em geral em nenhum
    cobrar sob a subseção 6d.

  Uma parte separável do código do objeto, cujo código-fonte é excluído
da Fonte Correspondente como uma Biblioteca do Sistema, não precisa ser
incluído na transmissão do trabalho de código-objeto.

  Um "Produto do Usuário" é (1) um "produto de consumo", o que significa qualquer
propriedade pessoal tangível que normalmente é usada para uso pessoal, familiar,
ou para uso doméstico, ou (2) qualquer coisa projetada ou vendida para incorporação
em uma habitação. Ao determinar se um produto é um produto de consumo,
os casos duvidosos serão resolvidos em favor da cobertura. Para um particular
produto recebido por um determinado usuário, "normalmente usado" refere-se a um
uso típico ou comum dessa classe de produto, independentemente do status
do usuário específico ou da forma como o usuário específico
realmente usa, espera ou espera-se que use o produto. Um produto
é um produto de consumo, independentemente de o produto ter
usos comerciais, industriais ou não para o consumidor, a menos que tais usos representem
o único modo significativo de uso do produto.

  "Informações de instalação" para um produto do usuário significa quaisquer métodos,
procedimentos, chaves de autorização ou outras informações necessárias para instalar
e executar versões modificadas de uma obra coberta nesse Produto do Usuário de
uma versão modificada de sua fonte correspondente. A informação deve
é suficiente para garantir que o funcionamento contínuo do objeto modificado
o código em nenhum caso é impedido ou interferido apenas porque
modificação foi feita.

  Se você transmitir um código-objeto, trabalhe nesta seção em, ou com, ou
especificamente para uso em um Produto do Usuário, e o transporte ocorre como
parte de uma transação em que o direito de posse e uso do
O Produto do Usuário é transferido para o destinatário em perpetuidade ou por um
prazo fixo (independentemente de como a transação é caracterizada), o
Fonte correspondente transmitida nesta seção deve ser acompanhada
pelas informações de instalação. Mas este requisito não se aplica
se nem você nem qualquer terceiro detém a capacidade de instalar
código objeto modificado no Produto do Usuário (por exemplo, o trabalho tem
instalado na ROM).

  O requisito de fornecer informações de instalação não inclui um
requisito para continuar a fornecer serviço de suporte, garantia ou atualizações
para um trabalho que foi modificado ou instalado pelo destinatário, ou para
o Produto do Usuário no qual foi modificado ou instalado. Acesso a um
rede pode ser negada quando a própria modificação materialmente e
afeta adversamente o funcionamento da rede ou viola as regras e
protocolos de comunicação através da rede.

  Fonte correspondente transmitida e informações de instalação fornecidas,
de acordo com esta seção deve estar em um formato que seja publicamente
documentado (e com uma implementação disponível ao público em
forma de código-fonte) e não deve exigir nenhuma senha ou chave especial para
desempacotar, ler ou copiar.

  7. Termos Adicionais.

  "Permissões adicionais" são termos que complementam os termos deste
Licença fazendo exceções a uma ou mais de suas condições.
Permissões adicionais que são aplicáveis a todo o Programa devem
ser tratados como se estivessem incluídos nesta Licença, na medida
que são válidos ao abrigo da legislação aplicável. Se permissões adicionais
aplica-se apenas a parte do Programa, essa parte pode ser usada separadamente
sob essas permissões, mas todo o Programa permanece regido por
esta Licença sem levar em conta as permissões adicionais.

  Ao transmitir uma cópia de um trabalho coberto, você pode, a seu critério
remover quaisquer permissões adicionais dessa cópia, ou de qualquer parte do
isto. (Permissões adicionais podem ser escritas para exigir seus próprios
remoção em certos casos quando você modificar o trabalho.) Você pode colocar
permissões adicionais sobre o material, adicionadas por você a uma obra coberta,
para o qual você tem ou pode dar permissão de direitos autorais apropriada.

  Não obstante qualquer outra disposição desta Licença, para o material que você
adicionar a uma obra coberta, você pode (se autorizado pelos detentores dos direitos autorais de
esse material) suplementar os termos desta Licença com os termos:

    a) Isenção de garantia ou limitação de responsabilidade de forma diferente da
    termos das seções 15 e 16 desta Licença; ou

    b) Exigir a preservação de avisos legais razoáveis especificados ou
    atribuições do autor nesse material ou no Jurídico Apropriado
    Avisos exibidos por obras que o contenham; ou

    c) Proibir a deturpação da origem desse material, ou
    exigindo que as versões modificadas de tal material sejam marcadas em
    maneiras razoáveis como diferentes da versão original; ou

    d) Limitar o uso para fins publicitários de nomes de licenciadores ou
    autores do material; ou

    e) Recusa em conceder direitos sob a lei de marcas para o uso de alguns
    nomes comerciais, marcas comerciais ou marcas de serviço; ou

    f) Exigir indenização dos licenciadores e autores desse
    material por qualquer pessoa que transmita o material (ou versões modificadas de
    it) com suposições contratuais de responsabilidade para o destinatário, para
    qualquer responsabilidade que essas premissas contratuais impõem diretamente sobre
    esses licenciadores e autores.

  Todos os outros termos adicionais não permissivos são considerados "mais adiante
restrições "dentro do significado da seção 10. Se o Programa como você
recebido, ou qualquer parte dele, contém um aviso informando que é
regido por esta Licença, juntamente com um termo que é outro
restrição, você pode remover esse termo. Se um documento de licença contém
uma restrição adicional, mas permite relicenciamento ou transporte sob este
Licença, você pode adicionar a um material de trabalho coberto regido pelos termos
desse documento de licença, desde que a restrição adicional
não sobreviver a tal relicenciamento ou transporte.

  Se você adicionar termos a um trabalho coberto de acordo com esta seção, você
deve colocar, nos arquivos de origem relevantes, uma declaração do
termos adicionais que se aplicam a esses arquivos, ou um aviso indicando
onde encontrar os termos aplicáveis.

  Termos adicionais, permissivos ou não permissivos, podem ser indicados no
forma de uma licença escrita separadamente ou declarada como exceções;
os requisitos acima se aplicam de qualquer maneira.

  8. Rescisão.

  Você não pode propagar ou modificar uma obra coberta, exceto quando expressamente
fornecido sob esta Licença. Qualquer tentativa de propagar ou
modificá-lo é nulo e encerrará automaticamente seus direitos sob
esta Licença (incluindo quaisquer licenças de patentes concedidas sob o terceiro
parágrafo da seção 11).

  No entanto, se você cessar todas as violações desta Licença, então o seu
a licença de um detentor de direitos autorais específico é restabelecida (a)
provisoriamente, a menos e até que o detentor dos direitos autorais explicitamente e
finalmente encerra sua licença, e (b) permanentemente, se o copyright
titular não notifica você da violação por alguns meios razoáveis
antes de 60 dias após a cessação.

  Além disso, sua licença de um detentor de direitos autorais específico é
restabelecido permanentemente se o detentor dos direitos autorais notificá-lo sobre o
violação por alguns meios razoáveis, esta é a primeira vez que você tem
recebeu notificação de violação desta Licença (para qualquer trabalho) daquele
detentor dos direitos autorais, e você cura a violação antes de 30 dias após
o recebimento do aviso.

  A rescisão de seus direitos sob esta seção não encerra o
licenças de partes que receberam cópias ou direitos de você sob
esta licença. Se seus direitos foram rescindidos e não permanentemente
reintegrado, você não se qualifica para receber novas licenças para o mesmo
material sob a seção 10.

  9. Não é necessária aceitação para obter cópias.

  Você não é obrigado a aceitar esta Licença para receber ou
execute uma cópia do Programa. Propagação auxiliar de uma obra coberta
ocorrendo apenas como consequência do uso de transmissão ponto a ponto
para receber uma cópia também não requer aceitação. Contudo,
nada além desta Licença concede a você permissão para propagar ou
modificar qualquer trabalho coberto. Essas ações infringem direitos autorais se você fizer
não aceita esta licença. Portanto, ao modificar ou propagar um
trabalho coberto, você indica sua aceitação desta Licença para fazê-lo.

  10. Licenciamento automático de destinatários posteriores.

  Cada vez que você transmite um trabalho coberto, o destinatário automaticamente
recebe uma licença dos licenciadores originais para executar, modificar e
propagar esse trabalho, sujeito a esta Licença. Você não é responsável
para garantir a conformidade de terceiros com esta Licença.

  Uma "transação de entidade" é uma transação que transfere o controle de um
organização, ou substancialmente todos os ativos de uma, ou subdividir uma
organização ou organizações em fusão. Se a propagação de um coberto
trabalho resulta de uma transação da entidade, cada parte dessa
transação que recebe uma cópia da obra também recebe qualquer
licenças para o trabalho que o antecessor do partido no interesse tinha ou poderia
dar nos termos do parágrafo anterior, além do direito de posse do
Fonte correspondente do trabalho do antecessor em interesse, se
o predecessor o possui ou pode obtê-lo com esforços razoáveis.

  Você não pode impor quaisquer outras restrições ao exercício do
direitos concedidos ou afirmados sob esta Licença. Por exemplo, você pode
não impor uma taxa de licença, royalties ou outra cobrança para o exercício de
direitos concedidos sob esta Licença, e você não pode iniciar litígios
(incluindo uma reclamação cruzada ou reconvenção em uma ação judicial) alegando que
qualquer reivindicação de patente é infringida ao fazer, usar, vender, oferecer por
venda ou importação do Programa ou qualquer parte dele.

  11. Patentes.

  Um "contribuidor" é um detentor de direitos autorais que autoriza o uso sob este
Licença do Programa ou um trabalho no qual o Programa é baseado. O
o trabalho assim licenciado é chamado de "versão do contribuidor" do contribuidor.

  As "reivindicações essenciais de patentes" de um contribuidor são todas reivindicações de patentes
de propriedade ou controlada pelo contribuidor, já adquirido ou
doravante adquirida, que seria infringida de alguma forma, permitida
por esta Licença, de fazer, usar ou vender sua versão de contribuidor,
mas não inclua reivindicações que seriam infringidas apenas como um
conseqüência de modificações posteriores da versão do contribuidor. Para
para fins desta definição, "controle" inclui o direito de conceder
sublicenças de patentes de uma maneira consistente com os requisitos de
esta licença.

  Cada contribuidor concede a você um serviço não exclusivo, mundial e livre de royalties
licença de patente de acordo com as reivindicações de patentes essenciais do contribuidor, para
fazer, usar, vender, oferecer para venda, importar e de outra forma executar, modificar e
propagar o conteúdo de sua versão de contribuidor.

  Nos três parágrafos seguintes, uma "licença de patente" é qualquer
acordo ou compromisso, qualquer que seja a denominação, de não fazer cumprir uma patente
(como uma permissão expressa para praticar uma patente ou convênio de não
processar por violação de patente). Para "conceder" tal licença de patente a um
parte significa fazer tal acordo ou compromisso de não fazer cumprir um
patente contra o partido.

  Se você transmitir um trabalho coberto, sabendo disso contando com uma licença de patente,
e a fonte correspondente do trabalho não está disponível para ninguém
copiar, gratuitamente e nos termos desta Licença, por meio de um
servidor de rede disponível publicamente ou outros meios prontamente acessíveis,
então você deve (1) fazer com que a Fonte Correspondente seja tão
disponível, ou (2) providenciar para privar-se do benefício do
licença de patente para este trabalho específico, ou (3) providenciar, de uma maneira
consistente com os requisitos desta Licença, para estender a patente
licença para destinatários a jusante. "Confiar conscientemente" significa que você tem
conhecimento real de que, mas para a licença de patente, você está transmitindo o
trabalho coberto em um país, ou o uso do trabalho coberto pelo seu destinatário
em um país, infringiria uma ou mais patentes identificáveis naquele
país que você tem motivos para acreditar que é válido.

  Se, de acordo com ou em conexão com uma única transação ou
arranjo, você transmite ou propaga ao adquirir o transporte de um
trabalho coberto, e conceder uma licença de patente para algumas das partes
receber o trabalho coberto, autorizando-o a usar, propagar, modificar
ou transmitir uma cópia específica da obra coberta, então a licença de patente
que você concede é automaticamente estendido a todos os destinatários do
trabalhar e trabalhar com base nele.

  Uma licença de patente é "discriminatória" se não incluir
o escopo de sua cobertura, proíbe o exercício de, ou é
condicionado ao não exercício de um ou mais dos direitos que são
especificamente concedido sob esta Licença. Você não pode transmitir um coberto
trabalhar se você for parte de um acordo com um terceiro que é
no negócio de distribuição de software, sob o qual você faz pagamentos
para o terceiro com base na extensão de sua atividade de transporte
o trabalho, e sob o qual o terceiro concede, a qualquer um dos
partes que receberiam o trabalho coberto de você, uma discriminação
licença de patente (a) em conexão com cópias da obra coberta
transmitido por você (ou cópias feitas a partir dessas cópias), ou (b) principalmente
para e em conexão com produtos específicos ou compilações que
conter o trabalho coberto, a menos que você tenha entrado em tal acordo,
ou que a licença de patente foi concedida, antes de 28 de março de 2007.

  Nada nesta Licença deve ser interpretado como excluindo ou limitando
qualquer licença implícita ou outras defesas contra violação que podem
caso contrário, estará disponível para você de acordo com a legislação de patentes aplicável.

  12. Proibição de renúncia à liberdade dos outros.

  Se as condições forem impostas a você (seja por ordem judicial, acordo ou
caso contrário) que contradizem as condições desta Licença, eles não
isentá-lo das condições desta Licença. Se você não pode transmitir um
trabalho coberto, de modo a satisfazer simultaneamente suas obrigações sob este
Licença e quaisquer outras obrigações pertinentes, então, como consequência, você pode
não transmiti-lo de forma alguma. Por exemplo, se você concorda com os termos que o obrigam
para coletar royalties para posterior transmissão daqueles a quem você transfere
o Programa, a única maneira de satisfazer esses termos e este
Licença seria abster-se inteiramente de transmitir o Programa.

  13. Use com a GNU Affero General Public License.

  Não obstante qualquer outra disposição desta Licença, você tem
permissão para vincular ou combinar qualquer trabalho coberto com um trabalho licenciado
sob a versão 3 da GNU Affero General Public License em um único
trabalho combinado, e para transmitir o trabalho resultante. Os termos deste
A licença continuará a se aplicar à parte que é a obra coberta,
mas os requisitos especiais da GNU Affero General Public License,
a seção 13, relativa à interação por meio de uma rede, se aplicará ao
combinação como tal.

  14. Versões revisadas desta licença.

  A Free Software Foundation pode publicar versões revisadas e / ou novas de
a Licença Pública Geral GNU de vez em quando. Essas novas versões irão
ser semelhante em espírito à versão presente, mas pode diferir em detalhes para
abordar novos problemas ou preocupações.

  Cada versão recebe um número de versão distinto. Se o
O programa especifica que uma certa versão numerada do GNU Geral
Licença pública "ou qualquer versão posterior" se aplica a ele, você tem o
opção de seguir os termos e condições daqueles numerados
versão ou de qualquer versão posterior publicada pelo Software Livre
Fundação. Se o Programa não especifica um número de versão do
GNU General Public License, você pode escolher qualquer versão já publicada
pela Free Software Foundation.

  Se o Programa especifica que um proxy pode decidir qual futuro
versões da GNU General Public License podem ser usadas, esse proxy
declaração pública de aceitação de uma versão o autoriza permanentemente
para escolher essa versão do Programa.

  Versões de licença posteriores podem fornecer a você adicionais ou diferentes
permissões. No entanto, nenhuma obrigação adicional é imposta a qualquer
autor ou detentor dos direitos autorais como resultado de sua escolha de seguir um
versão posterior.

  15. Isenção de responsabilidade de garantia.

  NÃO HÁ GARANTIA PARA O PROGRAMA, NA EXTENSÃO PERMITIDA POR
LEI APLICÁVEL. EXCETO QUANDO DE OUTRA FORMA DECLARADA POR ESCRITO OS DIREITOS AUTORAIS
TITULARES E / OU OUTRAS PARTES FORNECEM O PROGRAMA "COMO ESTÁ" SEM GARANTIA
DE QUALQUER TIPO, SEJA EXPRESSA OU IMPLÍCITA, INCLUINDO, MAS NÃO SE LIMITANDO A,
AS GARANTIAS IMPLÍCITAS DE COMERCIALIZAÇÃO E ADEQUAÇÃO A UMA PARTICULAR
OBJETIVO. TODO O RISCO QUANTO À QUALIDADE E DESEMPENHO DO PROGRAMA
É COM VOCÊ. CASO O PROGRAMA SE MOSTRE DEFEITUOSO, VOCÊ ASSUME O CUSTO DE
TODOS OS SERVIÇOS, REPAROS OU CORREÇÕES NECESSÁRIOS.

  16. Limitação de responsabilidade.

  EM NENHUMA HIPÓTESE A MENOS QUE EXIGIDO PELA LEI APLICÁVEL OU ACORDADO POR ESCRITO
QUALQUER TITULAR DE DIREITOS AUTORAIS, OU QUALQUER OUTRA PARTE QUE MODIFICAR E / OU TRANSFERIR
O PROGRAMA, CONFORME PERMITIDO ACIMA, SERÁ RESPONSÁVEL POR DANOS, INCLUINDO QUAISQUER
DANOS GERAIS, ESPECIAIS, INCIDENTAIS OU CONSEQUENCIAIS DECORRENTES DO
USO OU INCAPACIDADE DE USAR O PROGRAMA (INCLUINDO, MAS NÃO SE LIMITANDO À PERDA DE
DADOS OU DADOS SENDO PRESTADOS IMPRECISOS OU PERDAS SUSTENTADAS POR VOCÊ OU TERCEIRO
PARTES OU FALHA DO PROGRAMA PARA OPERAR COM QUAISQUER OUTROS PROGRAMAS),
MESMO QUE ESSE TITULAR OU OUTRA PARTE TENHA SIDO AVISADO DA POSSIBILIDADE DE
TAIS DANOS.

  17. Interpretação das Seções 15 e 16.

  Se a isenção de garantia e limitação de responsabilidade fornecida
acima não pode ter efeito legal local de acordo com seus termos,
os tribunais de revisão devem aplicar a lei local que mais se aproxima
uma renúncia absoluta de toda responsabilidade civil em conexão com o
Programa, a menos que uma garantia ou assunção de responsabilidade acompanhe um
cópia do Programa em troca de uma taxa.

                     FIM DOS TERMOS E CONDIÇÕES

            Como aplicar estes termos aos seus novos programas

  Se você desenvolve um novo programa e deseja que ele seja o melhor
possível uso para o público, a melhor maneira de conseguir isso é torná-lo
software livre que todos podem redistribuir e alterar sob estes termos.

  Para isso, anexe os seguintes avisos ao programa. É o mais seguro
para anexá-los ao início de cada arquivo de origem para mais efetivamente
declarar a exclusão da garantia; e cada arquivo deve ter pelo menos
a linha "copyright" e uma indicação de onde o aviso completo pode ser encontrado.

    <uma linha para fornecer o nome do programa e uma breve ideia do que ele faz.>
    Copyright (C) <ano> <nome do autor>

    Este programa é um software livre: você pode redistribuí-lo e / ou modificar
    sob os termos da GNU General Public License conforme publicada por
    a Free Software Foundation, seja a versão 3 da Licença, ou
    (à sua escolha) qualquer versão posterior.

    Este programa é distribuído na esperança de que seja útil,
    mas SEM QUALQUER GARANTIA; sem mesmo a garantia implícita de
    COMERCIALIZAÇÃO ou ADEQUAÇÃO A UM DETERMINADO FIM. Veja o
    GNU General Public License para mais detalhes.

    Você deve ter recebido uma cópia da Licença Pública Geral GNU
    junto com este programa. Caso contrário, consulte <https://www.gnu.org/licenses/>.

Além disso, adicione informações sobre como entrar em contato com você por correio eletrônico e em papel.

  Se o programa faz interação de terminal, faça com que ele produza um curto
observe assim quando começa em um modo interativo:

    <programa> Copyright (C) <ano> <nome do autor>
    Este programa é ABSOLUTAMENTE NENHUMA GARANTIA; para obter detalhes, digite `show w '.
    Este é um software livre e você pode redistribuí-lo
    sob certas condições; digite `show c 'para obter detalhes.

Os comandos hipotéticos `show w 'e` show c' devem mostrar o apropriado
partes da Licença Pública Geral. Claro, os comandos do seu programa
pode ser diferente; para uma interface GUI, você usaria uma "caixa sobre".

  Você também deve pedir ao seu empregador (se você trabalha como um programador) ou à escola,
se houver, para assinar uma "isenção de responsabilidade de direitos autorais" para o programa, se necessário.
Para obter mais informações sobre isso e como aplicar e seguir a GNU GPL, consulte
<https://www.gnu.org/licenses/>.

  A GNU General Public License não permite incorporar seu programa
em programas proprietários. Se o seu programa é uma biblioteca de subrotinas, você
pode considerar mais útil permitir a vinculação de aplicativos proprietários com
a biblioteca. Se é isso que você deseja fazer, use o GNU Lesser General
Licença pública em vez desta licença. Mas primeiro, por favor leia
<https://www.gnu.org/licenses/why-not-lgpl.html>.

